居屋2018(7)

想問一問，抽左收到有編號張野，洗唔洗回信比房署之類
定係就咁等通知揀樓？

講漏左，我係綠長

呢排睇緊想抽2019居屋‧‧‧ 點知有一半都係粉嶺
仲要白表家庭 即係基本上抽中都係得返粉嶺揀

收到房署揀樓信？

冇收到信，我見上個post好多巴打收到信話要交文件
想知係咪白表先會收到，綠表就等揀樓咁

真心求教
wm1490
呢個no到我簡樓機會大唔大?
咩大細，地點都唔介意的話
係咪有得買機會都唔大??

同事白表家庭 排第5係咪冇機會
佢日日番黎好開心

單位總數 4431
重建戶家庭 196
綠長者 650
白長者 650
綠表家庭 1253
白表家庭 1252
重建戶單身 30
綠單身 200
白單身 200

即係
GE 000650 / WE 000650 或之前一定有，後過就要等人放棄
GM 001900 或之前一定有得選樓（1598開始買到市區機會較細）
WM 001400 或之前一定有得選樓（1100開始買到市區機會較細）
GS 000200 / WS 000200 或之前一定有，後過就要等人放棄

請問股票同股息只係俾最後淨值定要俾晒所有買賣statement?

佢揀樓次序第5定個抽到第5個波先
如果係揀樓次序第5坐底有市區1房
都可以開心下
如果係第5個波就
因為白核第3粒波先必中

白核係咪一定有千幾個單位配額?

係第5個波

因為我係咁計的
單位總數 4431
白綠各半= 2215

白長=650
白單=200
白表家庭=1365

但白長有2個NO, 頭先我CHECK過WE000159
佢WM個NO係WM001485
重覆NO的話, 是咪用左WE, WM就會失效的??
如果係係就1365+159=WM001524前係咪都穩買到??
不過我第一次買, 咩都唔識, 有錯請屌得細力點

有冇白單收到交資料既信

我又check過WE個號碼好前
但同時佢可以WM好後
我諗因爲佢WM唔係核心家庭

係咪應該重置揀左先除2？
在受房委會公屋清拆計劃影響的家庭及一人申請者獲安 排選樓後，其他綠表及白表申請者的比率為 1:1。

你啱
因為我以為重建係計綠表
thx bro

應該唔關事
因為we一定係核心
係因為白長核太少人第九個波都必中650quota
但佢係白家庭第九個波排5xxx
所以白長核唔中650之後白家庭條隊係唔會中得返

on9題，公屋住戶係咪唔洗準備入息證明

印張中白長around220咁上下有個係wm6xxxx 唔知點解
可能我記錯

知唔知交左入息證明
幾時會知有冇得揀樓？？？

白核第4個波收到Vetting
希望有得揀下

我岩岩睇到呢句，咁到底係計綠表定揀左先除二

推

公屋住戶／定期暫准居住證持證人，並無入息及資產等限制。

我見到但唔sure, thx 巴打，所以公屋住戶淨係要身份證明？

你冇記錯

長唔係一定係核 ？
中間到底有幾多人會dq
Btw 交野記得準備公文袋
或者去街市買2蚊個

街市有得買公文袋 ？
巴打準備咗啲咩文件

又一個dq
之前we680個巴打又少一個對手

好似叫樂富市場定市集 最入有間文具店有
準備左月結單糧單身份證結婚證明書
有咩唔夠佢話會打比你叫你補交

唔齊文件可以補？我仲以為冇得補

佢話可以 但我諗都係有幾多交幾多啦

可以，我個主任叫我剩係交結婚證書同薪金證明添
我問佢咁資產證明呢 佢話叫我自己keep住先
有需要會打比我補交

點樣可以知對上兩期白核去到排第幾有樓揀

明知無機會揀樓，但房署都寄左信嚟叫交文件

都要交啦

排幾多啊

當日揀樓流程一問

受邀請人 到樂富office,
然後睇screen留意有咩單位揀 包含三個屋苑？

揀左心水單位 然後親身走上去睇房
睇完再返樂富交文件？

去某個版面好核突嘅香港公營房屋討論區，入賣淨䉀屋苑分區，爬下舊文
當然，數據只供FF用

重建戶單身 30

重建單人前過綠白長

屈曬機必上樓仲要任選

前一晚
上網睇下有咩單位剩，揀定心水座向

揀樓當日
到樂富
排隊入房聽講座
等叫號碼，等嗰陣有電視show即時賽果
有人叫你號碼，入去，同主任講要邊個單位
會收到張紙話要幾多訂金，當日幾點返去交，拎住去附近銀行開本票
夠鐘返去交本票，簽一堆聲明，收到臨時買賣合約
走得

我白表家庭29、排第三 唉，如果錢前 多一個數字就好

5000

我都係白核

我排12組白核7000頭, 你抽第幾啊？

我第8個number,38
唔知第幾組啊，邊度可以睇呀？

Sorry,第8個號碼，17先正確

明喇，我係第12個number 69

咁我地都應該無機會揀啦

我係680
上年WE千幾有得買
DQ多過一半

請問係咪有薪金證明就唔駛交存款戶口月結單

你今日收信補入息證明?

房署5號先發信，我今日先收到咋

房署做嘢都好快喎！ 29先抽獎, 5號就出信到白核5000

出gum 多

唉，今日星期五先收到，聽日後日又攪唔到咩文件
得返3日，點夠時間

唔係嘛，比咁少時間

由發信日期起7個工作天

胸多巴你收唔收到信？會唔會交文件？

我冇收到啊

唔交喇，7000真係冇可能了

請問巴打

是否可以不交薪金證明書（附錄丁）？
而只交一年的糧單副本和稅單就可以？

即係要強積金報表副本，一年糧單，稅單副本，3樣野？

我都想知 佢背面個頁同黃色個張野搞到我好亂

黃色寫2017年3月，網上寫2017年10月。。。

唉，呢知濕鳩政府咩都係咁亂咁嚟
黃色張紙話可以薪金證明書「或」糧單
時間又亂，點呀？

有薪金證明書就唔洗俾一年糧單 薪金證明書只需填17年10到18年3月

謝巴打
我有咩俾咩佢

d私樓應該跌到居屋揀樓個日都未停
到時私樓平過居屋大家仲買唔買啊?

啟德居屋市價好似1萬4千左右
南昌居屋1萬3左右

即係糧單就 04／17－03／18？

佢封信係咁寫

我係重啟計劃 佢寫由11/17-10/18
即係個個都唔同？ 交既野？

請問按揭係當日去 開本票時做？
依家只要比到首期就ok嗎？

WM 1300尾有無機

GE 000650 / WE 000650 或之前一定有，後過就要等人放棄
GM 001900 或之前一定有得選樓（1598開始買到市區機會較細）
WM 001400 或之前一定有得選樓（1100開始買到市區機會較細）
GS 000200 / WS 000200 或之前一定有，後過就要等人放棄

未收到 ws07x

未收到+1

有無人搞小生意 唔知個財務報表點搞

叫會計影份copy 簽名

靠老人家拎著數

今年FG，暫時未搵到工，好好彩今次白單抽到好前，想問下冇收入係咪一定買唔到（即使屋企人擔保），而家好擔心會唔會過唔到壓力測試

有首期 就得
加多少少印花稅
借錢會有政府擔保一定過。
除非你借錢紀錄好差

WE後既數字就係你係你既組別入面排第幾？
咁WM又代表D咩？
利申 白長 11號交文件

已爬文 問題已解決

白長 22xx 留名 , 今日交資料。
希望有東涌五百尺

有冇綠表已收信？

白單 中第2個號碼
次序排到 ws 26xx
有冇機? 冇信收到正唔正常?

好前即係幾前呀？
第一個波講緊入面有2 千幾人爭200 個單位

單人位得200個，你前面起碼24xx人全部放棄你咪有機會

微乎其微
有都係東涌極低層開放式
白單我覺得係有啲水份係度
不過應該唔會有咁多人放棄
但對比之下機會都大過白非核嘅

識人 白單排9xx都冇收到信

500都無

白單真係水份高, 我識兩個有車有樓嘅老闆, 原來佢地期期都抽白單

各位交哂文件未

岩岩寄左文件, 用埋掛號 成30蚊郵費

尋日交左

順豐13蚊咋 ＿

都唔明銷售小組攪咩，排到WM005000都寄信嚟叫交文件，都明知會機會揀樓㗎啦

呢啲真係唔知佢地用咩標準
我有fd WM001xxx 都收唔到信

已交表

今日交左文件
想問下WM00050, 係咪都係俾綠白長同重建户揀晒先到WM?
究竟排到我仲有幾大機會有長沙灣啟德兩三房揀？

重建戶(196)>白綠長(1300)>白綠核>綠白單(400)
市區兩三房1438個
重建戶+白綠長=1496
三房就唔使諗
長沙灣兩房貨尾可能會有
睇前面有幾多人揀其他單位

白單50仲未有

白長, 借左朋友個阿麻個名扮自己外婆查唔查到?

你諗住交d咩作為親屬關係證明文件？

準備入去坐幾年啦

點解可以有啲咁好笑嘅case?
你朋友個阿嫲幾錢租？我都想借嚟玩下

我1190 希望有南昌

都唔只話查唔查到啦
白長嘅話朋友個阿嫲要做其中一個業主
有咩冬瓜豆腐遺產繼承人唔一定要俾返果一半業權你
另外做按揭又要呃銀行親屬關係？
事但一邊查到你都準備仆街死
再者咁樣借人個名
個阿嫲就無得之後申請公屋或者借名俾啲孫、仔女申請居屋
佢係咪清楚明白先
同埋孫夾阿婆要父母雙亡先合資格
你係咪咁”好彩”附合資格？
小心又一個dq

任何申請表若載有虛假或令人誤解的資料，申請將被取消。任何因虛假申報或令人誤解的
資料而獲配售的單位的有關買賣協議將被撤銷，在有關的買賣協議下所繳的定金款項會被
沒收，而所繳的一切行政費用亦不會獲得退還。房委會及房屋署對該等虛假陳述及資料或
申請，有最後決定權。
根據《房屋條例》(第 283 章)第 26(2)條的規定，任何人士就任何與購買居屋單位有關的 事項或就該等事項向房委會提供任何資料時，向房委會作出任何陳述，而明知該項陳述在 要項上是虛假或具誤導性的，即屬犯罪，一經定罪，可被判罰款港幣 50 萬元及監禁一年。 根據《房屋條例》(第 283 章)第 26A 條的規定，凡法院裁定某人犯了《房屋條例》(第 283 章)第 26(2)條所指的罪行，法院須命令 (a)將所購得的單位移轉予房委會或房委會提 名的人;或(b)該犯罪者向房委會繳納一筆款項以供沒收，數額相等於該單位買價與於定罪 日在讓與方面均沒有限制的情況下的市值兩者之間的差額。 若法院裁定另一人犯了《房屋條例》(第 283 章)第 26(2)條所指的罪行，而該罪行是與買 方購買居屋單位有關，則法庭可根據《房屋條例》(第 283 章)第 26B 條的規定，法院可 命令 (a)把所購得的單位移轉予房委會或房委會提名的人;或(b)買方向房委會繳納一筆款 項以供沒收，數額相等於該單位買價與於作出命令之日在讓與方面均沒有限制的情況下的 市值兩者之間的差額。

本身淨係想笑鳩你dq
但想提提你 如果你真係申請左嘅你最好打返上去取消
唔係搞到人地阿嫲坐監真係臨老唔過得世
做人窮唔緊要 都唔好做到咁陰質

阿麻都有得借

如果有物業寫冇物業, 用公司名抽得唔得

抽私樓咩， 用公司名抽。

屌佢老味，睇封信日子係7號出
但我11號先收到，d文件仲要俾公司攪
都唔知趕唔趕得到14號個日交
得一星期時間，痴撚線

可以交左基本資料先
趕唔切嗰d 寫明後補都ok

基本係咪身份證明文件同1結婚證書呢d先都ok?

Yes, 我早兩日有問過樂富啲職員
寫明邊d 要後補 基本野準時入左箱時

我白單38 排237唔知道大唔大機會收信

你就好啦。我都白單38。不過11xx

係咪未收信

未

大家加油

我覺得係派左比其他組別先
我白單1xx都未有

好奇怪，我親身去樂富交資料
但見到啲人入親既文件都係得幾張
有啲用普通寄信啲信封裝起
我自己就一疊

白單120幾都未收到信

白長無返工嘅話應該好少野交
同埋總有人漏報嘅

想問下
攪完珠後
綠表會唔會有信收？
見淨係白表先收到信交文件
綠表就算唔洗補文件都會有封確認揀樓信？

請問白單抽到既話係咪揀左樓俾左首期之後先做公屋除名手續？ 有無限幾耐要搞掂

收到信未

咁撚樣白表？ 你老豆老母死咗喇？
所以話白表真係好撚多傻鳩

未呀
純粹問定先

小心交完文件比人查到，會有下文

唔係剛需唔好亂抽，比人查家宅

又dq 一個
每次抽居屋都實有新笑話

會有機會開file請飲coffee

其實真定假？佢想攪下笑咋？
有正常頭腦都知唔得啦

想問下通常幾時先輪到白單條隊
一個月後？

幫朋友問
想問點解我個fd抽到38
白表普通家庭
但打去房署問話排成60000幾?

新手完全唔識
遲D都想抽但爬完文都唔明

白表非核心家庭？

係,佢話
原來

叫佢下次抽白單算啦

嘩痴線咁灰既咩
btw thx

白核揀晒先到佢 白核都唔夠分

學到野了

有冇人已交齊野？會唔會有信通知成唔成功？驚去旅行miss左個日期

綠表收到信問參唔參加綠置居
但冇收過信確認有份揀樓
正常？

同問，唔係好理解，簽咗同意係咪可以繼續抽居屋2018？
2月揀樓，但1月要交依份野

第幾多個波？

我個波排29 白長排800幾
希望有機會揀樓

抽唔到之後想回流2手市場
睇緊兆康苑 近一個月啲放盤硬返好多
今日一睇成交 已經去返最高位咁濟

重建戶係咪其實抽咩no都一定有得揀樓

有無綠表手足會入 綠置居

有細三房

得450呎.....

係

都可能無咩靚單位揀
想要長沙灣2房

白長得650, 800點有機?

綠長排9千點都搏多次啦

要拎間屋換

老閪都至少揀兩房

冇理由愈住愈細

細3房

但係幾百萬 買公屋會唔會好on9

地點都幾好，又方便
抽到4百幾呎就結婚

白單 冇信:(

個頭ok架
前少少有地鐵，地鐵再前少少有巴士
個區基本上你要去港九新界都好方便
係人流差少少
同埋夜晚食個到都差少少

個綠置居on9架
六楝公屋攞四楝出黎賣 之後同果兩楝公屋做街坊
大家都係叫麗翠苑麗x閣 共用苑內空間 你比幾百萬買層樓同班住公屋既一齊 你要比管理費 公屋咩撚都唔駛
之後而家要你比間公屋出黎先抽到 仲要冇長者=冇2房單位
2房單位得746間 長者優先揀750個

屌
即係抽到買到都有兩棟係公屋人？

唔抽真係好過抽
五六座係公屋單位
仲要近地鐵站過比錢買既4座

on9

唔好講我知公屋果邊無野分隔開呀？
你只睇地區就覺得幾好
但睇周邊環境真係搵笨
四周圍都係公屋
長沙彎區又舊

有無分隔開我諗就無架啦
佢呢邊環境係人少，無乜蝻，平時假日都清淨
睇簡介就話起緊幼稚園/公園，羽毛球場等設施
佢呢個位除左對面麗閣村
附近都基本上新起/起緊
一，二座個邊都有個地鐵站既，但係睇圖就直路
實質遠少少，但就有間名校小學係到

根本就係引綠表富戶露出馬腳既陰謀

姐係叫你幫手分擔下去管理費，同埋放番公屋出黎，陷阱黎

呢個setting幾搞笑
公用空間要養埋比公屋用
買樓重要比稅、地租去補貼隔離座公屋
你都咪話心理不平衡

長沙灣地點幾好, 不過附近全部公屋, 真心覺得唔抵

咁你唔好交稅啦

幾時先有信通知幾時揀樓

綠表攪完珠咩都冇收過

有得唔交邊個唔想
事實公屋係要人補貼
你想點反駁？

冇收到綠置居封信？

有，但唔申請，是咪唔洗覆？

想問下咁多巴打
我白核38，排6百幾
仲有冇機會到揀長沙灣2房

無 一定比重建同長者plan 啲人揀晒
你白核6百幾 計埋前面d 隊 你排2xxx
2房無架啦 就算有人放棄 DQ 你個number 都太後

第一批比重建戶 約200戶
第二批比家有長者 固定緑白各650戶 共1300戶
第三批比核心家庭 緑白 梅花間竹

一路揀到淨返400個單位就比固定400戶 單身狗

Total 4431 自己有數得計

未認真睇過封信
有問過下，好似參唔參加都覆佢地
參加亦唔會影響居屋2018
最好親身問下房協/屋邨辦事處

白長隊650個quota
要千幾個dq同no show先到你
機會很微
白家你最前都係排18xxx
唔洗諗

市區2,3房得14xx個
淨係重置同綠白長都唔夠分

睇隔離forum we820前面已經dq左100個左右
邊個敢講實話無機
白長dq率其實唔低

都係果句 做好準備
萬一機會黎到就好好把握啦

幾時有價單

想問下白單堆其實係咪未開始？

算鳩數啦你

我想問下
綠表仲洗唔洗再審查？包括揀樓前、後、交返公屋果陣
有冇經驗人士分享下

白單 排19x
未收到任何信

打電話問左2月先有信
你可以問多次冇聽清楚

幫人問
股票買賣點計～？
如果係審查果12個月期間買左幾隻股票，有D賺左有D蝕左，最後係拉勻條數計（賺-蝕）定係點？

諗東涌啦， 綠表友無寶不落無市區兩房應該會有一批人放棄

排白核2500幾，個主任暗示無機😞

要1100個唔買先到你
不過一派到淨返東涌 應該好多人飛機

白長都係7000人抽
綠長成14000人抽

綠長入白表好過啦

白單11xx 係咪可以放棄🙃

綠置居明截止申請暫收2.3萬份表

綠置睇怕都唔洗諗

250打後冇可能

但係有無信收？

唉好on9抽到第一個號碼諗住有機會
點知得個吉

仲未知幾號揀、幾錢

有信收冇信收都冇你份買樓

你真係房處？如果係既話我唔hold死筆錢，去讀master算。原來歡喜一場空

職員幫手DQ曬班廢老佢好無？

都唔撚明。住公屋點解要換居屋。做公屋都人生勝利組啦。痴撚線

如果間公屋係東涌又點睇

利申入咗紙

白核排16xx 主任都話排好後，未必有。

200個位，上年梅窩一開單人都秒賣曬，最後個號碼都唔係好大，今年嘅盤ff少陣

癈老有自己quota，仲要有兩次機會，完勝

房署都onL79,明知無機會都寄信嚟叫人交資料

我白核都寄信嚟叫我交資料，白痴

我白核5千都寄信嚟叫我交資料

係，跟住主任話我理解錯，屌佢寄黎既野錯既。
我quit咗份工半年，叫我搵舊顧主攞都on j，鬼理你咩。
交statement有公司名有salary字樣都話未必得
可能被dq

有電話打去問主任有無機？

利申 白長排800幾 有無200人DQ
想打去問下

完全係垃撚圾政策

結左緍就一定要加埋配偶
除非係單親媽媽啦

公屋200尺大西北，有60期首期私樓唔夠錢，但居屋都一定要500尺先值得換，同尺數不如住返公屋

其實當年你入表申請已經有張證明書，比你嗰時簽。

有冇綠長/白長收到信?

樓上樓下, 隔離左右都痴線既, 有得走仲唔走咩, 有咩咁難明姐

有冇爸打審查期間買賣股票，點計法～？

綠長冇
收到綠置居信

me2, 就黎2月都未有消息.
因為都好彩抽得比較前, 計過三房月供都要成19K

白長800幾上個月交晒文件
希望有得揀樓

諗住揀邊到幾房呀?

東涌都得 想要2房

白長得650個

根本居屋係一個局博下有冇人逃稅/報假資料再轉介到其他部門告鳩你

冇咁得閒

真係房署職員？
過完年開始揀樓未？

白長好多do
好大機會

Dq

我都相信做政府啲人無咁得閒
佢地不嬲都覺得少做少錯啦
無收到投訴，邊有咩得閒查你
你係咪真係房署女職員？

都係果句
上年300個額 派到we9xx先用哂
同埋隔離forum有人話見主任果陣暗示已經dq左100個we
仲有2017居屋出售首日已經有2成人「甩底」

2018最後派到幾多我唔知 但一定唔係話派到we650就玩完 因為實有dq no show
追返哂2017 2018居屋post你就知有幾多on9唔合資格都走去抽白長核

白表 母+仔 又得唔得?

被dQ有否收到信？

今次綠長真係多得極誇張
我當白長一半堅 3500份爭650
綠長經屋辦事處上 14000份爭650
綠長用白表仲易中
房署仲話想提高白表比例

得 個老公不在人世
如果有老公照申白長 有機會比人告虛報 罰幾皮

唔係好明，咁我WE712大唔大機會有得簡樓?

申請者及/或名列於申 請表第一部分的家庭成員如屬已婚人士，其配偶亦須名列同一份申請表，但如有文件證明 他們已合法仳離、配偶沒有香港入境權(註一)或已去世則屬例外。

無論你以白長 白核 白非核 申請
都會dq

綠長上次得5百幾個人申請
今次多左成廿幾倍
52折同今次個地點引左好多綠長出黎抽
反而白長就正路啲 多左一倍幾

其實如果係綠長用白表抽
除左驚變寬敞戶之外仲有咩問題

唔知綠長可唔可以用白表抽
如果得 白長入面如果有戶主就要還公屋

依家個勢 下年白長人數只會減
綠長用白長抽仲著數
房署唔做d野 只會令班綠長玩野
例如 老人轉戶主 出戶籍 再同非戶主成員申白長
綠長申請誘因太細 房署等收轉戶主申請

[member]其實個個慢慢都大年紀啦
我呀爸都係經辦事處先知道自己62可以排長者隊［/member]

知唔知佢地點計個入息上限？
佢入息上限係$28500
如果我一年12個月得一個月係過三萬
其他11個月都係兩萬幾 佢係計平均嗎？

其實綠長係無得用白長抽
你只有得揀唔用老坑個名抽白核/白單

仲未有日子/價單

固定月薪人士，其入息須以 2018 年 9 月 30 日未扣稅前的底薪 加
2018 年 4 月 1 日至 2018 年 9 月 30 日的固定或非固定佣金及津貼除 以(÷)6個月 加 2017年10月1日至2018年9月30日的年終花紅及 雙薪除以(÷)12個月 減 2018年4月1日至2018年9月30日強積金 或公積金總法定供款除以(÷)6 個月計算。計算方法，請參考[範例一]。

 非固定月薪人士，其入息須以2018年4月1日至2018年9月30日 共 6 個曆月的每月平均收入計算。(a) 受僱足 6 個曆月，以 2018 年 4 月1日至2018年9月30日的總收入除以(÷)6個月 加 2017年10月 1 日至 2018 年 9 月 30 日的年終花紅及雙薪除以(÷)12 個月 減 2018 年 4 月 1 日至 2018 年 9 月 30 日強積金或公積金總法定供款除以(÷)6 個月。計算方法，請參考[範例二(a)];(b) 受僱不足 6 個曆月，以 2018 年 4 月 1 日至 2018 年 9 月 30 日期間所得的收入總金額，除以(÷)該 服務時段相應月數或日數平均數減該服務時段強積金或公積金總法 定供款除以(÷)該服務時段相應月數或日數平均數。計算方法，請參 考[範例二(b)]。

香討有人話綠長收到揀樓信
唔知真定假

我綠長
未有

我想問核心家庭
夫妻係咪一定要註左冊先計
訂婚個d得唔得

梗係要註左冊啦 咁都要問
訂左婚就代表一定結咩

冥緍都得好似

睇左申請需知先問啦呢啲on9問題

夫妻(結婚證書必須在申請截止日期當日(2018 年 10 月 16 日)或之前已發出)

追舊post有人提會有兩個number GE GM

我屋企人用家庭兼長者綠表申請 話有剔晒格
但最後剩係得一個number G開頭 係咪唔正常?
定我理解錯舊post

你果個係申請編號
去
Search返你個申請編號就會有兩個揀樓次序

唔該晒...GE1700+ , GM3000+, 可以叫佢死心

其實個選樓次序是
綠重建 》 綠白長 1:1 > 綠白核1:1 定
綠重建 白長1:1 > 綠白長1:1 》 綠白核1:1

因為抽到白長000003x

綠白長1:1

白核仲未收到揀樓信

應該第25x-26x個揀樓
想買三房？

應該是3房了

狗衝3房

有無人收到揀樓信？

主任無同你地講2月先開始派咩
3月先派到白核

咁睇黎過完年先開始揀樓啦

幾時見，number? 綠/白長？

見主任係好野黎嫁咩？

你係咪有自己搞公司？
兩個禮拜前我都係收到急件
叫我去填返份野 列明公司收入

你係咩排位？

一日會安排幾多綠白人揀？

白單5XX仲未收到信係咪等收皮

冇咁快啦

2月仲係乜都冇

我係排白長 之前收過急件補交文件 但到而家都無信寄黎過簡樓... 有無巴絲收到信有簡樓時間？ 定其實無咁快？

利申：白長5百幾

早兩星期收到急件要補返文件

白長 2千幾

2000幾...................機會好細啦

係

搭單問， 如果白長揀到樓。
層樓可唔可以剩係寫長者個名？
按揭就仔女做， 但層樓冇仔女名

一定係長者加申請人

要睇你申請表點填
如果長者已經係申請人 淨落長者名就夠
否則就申請人+長者

居屋有房署擔保唔洗壓測
申請按揭果陣仔女做返咨詢人就ok

請問呢個case：
綠表長者申請
申請人係長者個女
申請表上有女個名+長者個名
請問日後可唔可以加多一個長者仔/女入去居屋戶籍？

睇你係加家庭成員定係轉業主
加家庭成員如果係仔女入表申請返就得
如果係加業主
因為女同長者已共持有100%業權 仔想做業主就要當業權轉讓咁做
如果係有關業權轉讓, 要係以下原因再向房署申請先得:

如果唔符合就要係禁售限期後當正常買賣咁做, 即係要補地價
即使房署批准你做業權轉讓, 你都要俾錢搵律師搞,同埋要俾印花稅
同埋你要首先做家庭成員先

房署有個表 排哂order 揀樓次序
txt來
次序相差10 個內 當你係no. 1 可能比no. 2 揀左先

白長如果兩公婆申請，業主名係咪剩係落over 65 歲果個人個名就得？

如果over65果個係填做申請人
係

有急件既都無用唔等於一定有樓簡架
我都收到
都係叫補交資料

佢問我知唔知排第幾
我話唔知，佢就話我排6xxx
我個組表得千零個位

我排咁後，我多口問咁係咪都幾乎無機會
佢都笑住話都係……

咁因為我個號碼係第10組
佢都話只係係跟程序去做野登記資料而已

到時你有供款記錄 但長者同你玩野 你都唔會安全
就算有你名 都有長者名 佢周圍賭錢爭人錢 比人申破產 你都要還半層樓錢

重點係屋企人都信唔過就唔好搞呢d野

where

內部文件

大家係咪仲未收到幾號揀樓既信 就黎去旅行 好驚miss咗

我都等緊 不如開左個group 交換下資訊

二月中都黎

想問下白核排630, 揀到長沙灣二房個機會大唔大?

我個組千幾，我排千六佢都話我好後。

收到信未?

痴撚線仲未有消息

呢個時勢有得揀既人點會唔揀
所以抽中仲要排得好前先有機會

綠置居會唔會影響原本居屋個申請？
今日收到個綠置居number

之前問過辦事處就話唔影響
今日收到信，啲用詞好L怪
咩將居屋申請轉至綠置居

係，佢話轉到，on9

去左問多次辦事處主任，佢話唔影響

按市值52折發售的4431伙居屋，TOPick消息稱房委會於本月28日起，將安排中籤者揀樓；於揀樓期前7天，即本月21日，對外派發價單及售樓說明書，市民可到樂富居屋銷售中心索取，或於網頁下載。

今期居屋位於啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑、東涌裕泰苑，折後售價介乎118萬至468萬元，最終接獲申請表約27.2萬份，超額60.4倍，綠、白表申請分別錄得約3.6萬份及23.6萬份，當中白表單身申請佔15.3萬。

綠置居麗翠苑2月25日攪珠

至於以市值42折發售的「綠置居」長沙灣麗翠苑，房委會錄得逾4萬申請，超額14.7倍。消息稱房委會將於2月25日攪珠，決定申請人揀樓次序。麗翠苑共4座，有2545伙，折後售價93.2萬至306萬元。

21號終於有

有冇手足知張價單到會唔會有埋印花稅show到出黎??

睇過往就唔會show到

thx 呀巴打

白核 三房無望 只求南昌兩房

排幾多？

白核 一千到
三房一定無 想要南昌兩房ar....
一房都會照殺 但想要兩房
應該唔會簡東涌 去過好僻

打錯 千尾先岩

東涌好撚遠 除非有即時需求要住大dd
如果唔係寧願細少少要市區

Btw 白核過千應該無乜可能有兩房

千尾就有D難道, 因為有綠表係你前面, 當你排1901, 即係前面仲有3800個人排你前面

係 所以一房都照殺 但希望有市區兩房簡

叫做有個希望 無兩房 都希望有市區一房先

我白核千3都只求市區兩房 東涌真係好遠

往年一日大概會邀請幾多人揀樓？

岩岩收到信叫交文件去審核
係唔係代表抽中左？

我係申請綠表單人

Sorry 係白表單人

白單5xx 竟然收信話交文件

5xx 就係佢個選樓次序 WS0005xx????

yes

唔該巴打

要幾多號先會有機會去簡

呢啲野話唔埋
白單99%係東涌開放式
未必個個要
如果接受到咪交文件
5xx都可能有得揀架

大家按揭會 借邊間bank啊？

想問下白單使唔使交埋家庭成員啲資料？

如果前公司唔肯填薪金證明書，係咪可以用

申請月份起對上12個月薪金證明代替？

收到信未？

今日收到,

申請表填邊個就交邊個

收到信交資料

wm007xxx跟本冇機會

「名列申請表上受僱的申請者及各家庭成員夾附的『僱員薪金證明書』正本或各人的2017年10月至2018年9月的糧單及上述時段的薪金轉賬銀行存摺」

即係有糧單就唔駛填僱員薪金證明書？

糧單及上述時段的薪金轉賬銀行存摺
係 糧單加銀行紀錄就得

想問埋, 有公司蓋章、由公司發出既薪金證明可唔可以？
因為間公司人手入帳都幾麻煩

琴日我都收到信
如果我有月供股票係咪都要提供相關文件俾佢?

我綠單 剩係收到封轉綠置居既信 有無綠單收到揀樓信？

想問下 銀行月結單副本有冇話需要邊一個月份

好驚交漏

想問下公積金洗唔洗交副本架

白單會幾時開始去簡樓？

邊間都好 就係唔用hsbc

未有任何組別收到揀樓信

哈。。 我其實一早預無份。。
無啦啦收到信叫我交文件
以為有驚喜
不過排到白核4000。。都係早D 訓覺好過。。
唔係市區2房 真係住唔落

知唔知一日大概幾多人到簡樓？
到時會唔會有live跟返每日簡淨邊到嫁

我白核6xxxx
最後決定唔交交件
晒心機時間，等下輪再抽好過

6xxx

無可能有，唔好俾佢玩啦。

我女友白單6xx...冇收到信係咪正常？

thanks

有咩可以係限期前交到就交左先
搵個位寫低有咩係之後會補交

7x左右
房署會每晚更新

每日70幾人揀?
咁我綠長5XX 咪要成個幾禮拜先有得揀?

係咪今日公佈價單?

邊個講??

應該星期四

hmm 其實我心中都係覺得嘥9氣。。
不過見有時間咪博一博

我都想知...佢薪金證明就寫明邊段時間, 但月結單個D又無講..
如果又係要返由17年10月開始就麻煩, 太早個D無留底

定係要交最新果個月就得?

4x人no show /dq就到你 都算大機
不過睇你要唔要東涌開放式

如果當係收入supporting 就成個period
資產就應該交到最新就得
驚就打上去問

要吖 最便先百令萬
分25年供當每個月儲幾千蚊

其實開放式兩人住都ok既
2百幾尺
間到一廳一房
不過東涌最好實地睇下先
接受到就go

白表最後2個編號中左第一個攪珠結果 係咪可以上樓一 唔該各位

要睇你係咩組別
Eg.白長必有 白非核必無 白單有機有有機無

係度check返你個排位先

請問係房署個網點搵個更新
睇左好耐都搵唔到

都未開始揀樓你想點睇呀

如果編號w13xx38
選樓次序WS00002x有無機
唔該 我已經收到佢寄信黎

中左
白單
尾3xx位揀樓
可以買到東涌開放式

編號最後638
次序00002x
可以？唔該

連咩組別都唔知點答

自己睇

點解派左彩咁耐先問呢啲

我都好想打去問到
辦公時間唔同時段打去都無人聽, 駁到去1823又要等

sorry
自膠

GE 5XX 希望仲有南昌3房
就黎2月尾都未有消息

GE 3XX 表示對南昌3房唔抱太大希望~ 睇緊兩房了

有冇計過條數? 吃唔吃力? 月供18000 up, 首期+印花+律師費都600k up, 自問真係有D吃力, 留比你啦

我諗住首期大約200萬,借260幾萬,計過月供都係1萬,1萬就唔吃力,希望仲有D座3房比我

有200萬我會諗私樓
師兄你綠表, 仲有200萬cash, 公屋大富戶wor

都係同親戚借,2房好細,1家4口第時仲有小朋友唔夠住

I see, 冇3房既話你要啟德定南昌?

啟德邊有得你同我揀得600幾個單位
都係南昌, 希望巴打你揀到心水

啟德唔係有開放式咩？
但我寧願要一房都唔會要開放式

啟德得1房(開放式) 同 2房
BTW 我綠長成5XX 邊有得揀啟德

兩房都可以夾硬變到四房，不過外牆要騎多兩部分體，夜晚同一時間開四部冷氣

問左1823月結單淨係要9/2018果個月

咁比你簡要開放式定要南昌兩房？
比我就要兩房啦

睇黎好多人都要啟德wor

咁緊係2房都照要啦

巴打可唔可以解釋多D? 唔洗4房,3房就OK, 點變?

正路
但條沙中線

咁都可以

你拎把尺試下你畫既房門位有幾大先
你真係接受到咁窄既門？

白單3000係咪可以翻屋企抖抖先

想問下係咪寄信通知幾時揀樓? 唔會SMS通知?

如果我係WE5XX,WM005XXX咁會唔會有得揀到南昌

Thanks!
不過我薪金證明係填10/17至03/18 (佢寄俾我份表係咁, 唔同重啟申請個份)
咁我應該跟返個證明交住03/18既月結單俾佢先再等佢通知..

尺我就無用啦
不過出面好多都係咁間
正常身形過到有位淨唔算窄啦吓嘛

你用尺畫下就明
你上面畫既門位冇圖入面咁大
你要認真度下點設計 唔單單係門 仲有床

你想將果間一開二 youtube有片 綠置居都有人咁間
個門現實出黎係好窄 你睇片睇圖同現實畫番個尺感覺好唔同

你咁講睇片都無用啦
到時收左樓自己慢慢度最實際最現實

同埋呢啲野有限米煮有限飯啦
3房又抽唔到又要間3房又唔要黑廳又唔出去買私樓
無得一想二嘅

再者我睇片都係覺得ok
人人睇法唔同啦

利申:目標1房 間1房

拎把尺出黎 放係地下好難？
你間房三米 正常門一隻用0.9米位
定係你唔明我講緊咩？
你圖入面畫既門位 如果真係咁預計 係會窄過你相入面好多
一般間2房既公居屋既大房都3.4米以上 先放到兩張單人床 真係得張床咁果隻

不過抽到先算啦 只係見你幅圖太誇張 回應一下

GM 7xx 大唔大機會有 啟朗 or 南昌 兩房

大佬幅圖一睇就知鳩畫
你係度捉埋D咁既野
你當我畫得差唔識野啦

細

前面超過90%人唔要先到你
你話呢
東涌都唔要 等下次要皇后山?

白表單人100 長沙灣 會唔會係妄想

OK喎巴打
不過中間間房用左,個廳就冇窗冇光....

東涌開放式有466個
綠白單都係得400個
綠家 白核都要硬食幾十個開放式
你仲要係單人第200個揀樓
基本上係無機會

會預留400個單位予單身人士申請，綠白表比例各半
點會無機會呀？

佢問緊凱樂苑呀
綠白單最後400個揀剩低果啲賣剩蔗
點樣有機會呀

白單300睇黎應該都無乜機會

白單49x 收到信交文件交唔交好？
好似都冇咩機會

一定冇機會啦，基本上白單好難有人唔要，綠就難講，白單今次唔要，唔通等下次，下次咁好彩中左都係得皇后山，皇后山同東涌，點都要東涌啦

好 咁唔交算啦

聽日應該真係有價單啦

有價單喇

本票加支票

個廳用玻璃間房

只好係咁.....

第一日比本票就得啦?邊度有講又要支票?[須攜同總數為港幣五萬九仟元正（HK$59,000）的銀行本票]
求指教

綠表買家 - 須攜同總數為港幣五萬九仟元正(HK$59,000)的銀行本票（不超過3張），以繳付所需定金。 若上述本票金額不足選購單位樓價的百分之五，定金餘額須即時以個人支票（不超過3張）方式繳付(不接受公司支票和現金)。

白表買家 - 攜同總數為港幣十一萬八仟元正(HK$118,000)的銀行本票 (不超過3張)繳付所需定金。若上述本票金額不足選購單位樓價的百分之十，定金餘額須即時以個人支票（不超過3張）方式繳付(不接受公司支票和現金)。

咁都睇唔到？
聽人講以前是即刻去開本票
不過相信佢想加快D個速度，咁多人有排揀

有冇人知印花稅要按樓價幾多x呀??

下邊句話真係要加支票
第一次買,真心求教

本票開定 再即場填支票lor

上面有師兄紅埋字俾你都唔識睇？

係係係,睇到,自膠

係咪收返凱樂苑個價單？
無左既

有得開定嘅咩

揀完樓會有張揀樓紙，內容大約係你揀咗咩單位，售價幾多，折扣率幾多等等，綠表最少5%首期，白表最少10%首期，呢個時間通常已經去到下午，跟住當然去買本票，樂富揀樓中心對面就已經係銀行，俾揀樓紙銀行做紀錄就唔洗俾本票手續費，食個lunch之後返去交本票。

佢有信心一定買到目標單位
唔會俾同一日買啲人搶左
都可以嘅

up錯 應該好似你咁

有得開定，佢俾埋要開幾多錢你

睇錯
本票緊係可以開定啦

有無白單700幾既有信呀！

房委會並非負責印花稅事務的機構。居屋單位的印花稅是由稅務局轄下的印花稅署收取，而印花稅金額則是按差餉物業估價署釐定居屋單位的市值徵收。印花稅並非以居屋
單位的最初市值或售價來釐定。買方可諮詢他委聘的律師及向稅務局或差餉物業估價署查詢有關居屋單位的印花稅事宜。

我白單排300都唔諗住有樓派到俾我...

收到信唔代表一定有樓揀
排得後唔收好過 免得心掛掛
但其實白單係咪好多都肯要東涌

真心, 有就殺

想問有無白核既巴打
未收到信又無人通知要補交文件？
利申：WM 頭50

去拎價單，之後比人訪問

都係嘅，比手續費je

想問支票是咪邊個寫都得？唔一定要申請人自己寫？

師兄係咪即係會以GE/WE作為先派樓嘅人

最早係196重建戶
跟住先we/ge>>wm/gm>>重建單人>>gs/ws

有冇巴打收到信

Me 你咩表

搭單問,,我綠表

收到揀樓信定交文件信？

可以，但留意返如果係申請表上以外的人出嘅支票，亦會額外計算入去申請者家庭資產。本身資產多嘅人最好用返自己嘅錢出票。

揀樓信，我白表4xx

我頭先上網睇到話揀樓前七日先會收到信，已經收到信嘅巴打best of luck

有無話幾號？ 白表長者？

政府理得你

WM 2XXX 仲未收到信 ... 係咪無機 ....

WM400都未有

我記得有另一條隊係用老人名會著數啲，聞說會有家訪，但未有人證實過，反而想知俾佢捉到會點。因為果時填表有一點提到係老人家必須同住

巴打, 想問下交完文件之後等左幾多日先收到揀樓信?

28號第一日揀樓 其實唔係今日先係第一日收信嘅日子？

228 都唔知有無份

請問GE00605 大概會幾號揀樓
3/11-3/15 要出trip。好擔心

唔該師兄我想問下如果我係we5XX有冇機會揀到市區兩房

想問問白長5XX係咪過兩日先會收到揀樓信？

市區2,3房有14xx個
你第1200-1400揀

其實白單中左應該九成都會買🤔

想問下尼個係唔係凱樂苑？

深旺邨，最後改名為海達邨

上面有 bro 話自己白表 4xx 今日已收揀樓信，應該白長 we4xx。如是者 we5xx 應該都好前好快，三月頭

(睇黎 we 真係 dq 好多，上面巴打 we4xx 第一日都收到揀樓信)

咁應該係過兩日先收到信？今日收唔到信已經好驚驚比人dq喎

呢個真係好難講
好多人鳩抽
以為白單有得揀市區樓

我覺得dq加埋no show228應該都有嘅

其實wm gm要等we ge差唔多揀哂先知幾時到你
應該未咁快出信
驚dq就打上1823問
佢可以話你知個申請仲係唔係valid

我都聽聞好多dq
不過唔知有幾多呢
如果派到第4,50個波就搞笑

巴打
你係問有無人收到揀樓信？
定
你白表4XX已收到揀樓信？

請問有無巴絲已收信，28號第一日揀樓？

訓老人院嘅，家訪果日接番嚟, 請一個pt保健員幫手落奶換片便可

其實ge3xx嘅我都未收到信，we4xx收到信？

唔會, 你話你啊爺係省政府領導就ok

自膠，相信之前樓上 bro 係問人收到揀樓信未？而佢又講自己 we4xx。
重建戶 196 個一定有，we ge 排重建之後，以每日 70 個揀樓計，保守估計都要等多 2/3 日過左重建後戶先有第一批 we ge 揀樓

白表既01-4xx中間可能好多人被dq，咁d號碼就會被推前所以白表比綠表早收到信正常，綠表唔會被dq所以每日0-45，46-90咁寄（正常情況下）

唔知咁理解正唔正確

呢個情況都有可能，不過擇樓次序應該係重置户，ge we ，rather than we ge.

㨂樓次序係綠白表長者梅花間竹，如一日100位揀樓。咁就50個綠長同50個白長上去。

如果綠長揀樓果日
想加多個人(佢個仔)入去居屋戶籍度
是咪唔可以？

你只加業主？綠長申請人是否長者？如是，長者可加原本在公屋戶籍內的屋企人，兩個人聯名做業主

即是公屋戶籍外的人，就算係仔女關係都加唔到?

14.1 申請者必須成為所購買單位的業主。此外，申請者可與名列申請表上的一名成年家庭成員以不可由第三者繼受的「聯權共有」方式(俗稱「長命契」)共同擁有業權。該名家庭成員必須親身與申請者一同前往居屋銷售小組辦理有關手續。

要申請表上有名先得

見到鄉土有人we4x 3月1號揀

咁代表重建戶第一日已揀曬？

GE5XX 留返個3房比我OK?

P-2.75%
2.07%回贈屌唔屌得過？

我ge都係3月1號揀

Ge幾多左右？

2x

白單 第一組265係咪都無機會

幾時有通知
可唔可以揀樓

同問WE5xx會大概3月頭先收到？

Ws頭30仲未收到揀樓信

我白單1000乜都無。係咪放棄？
無機會。會唔會收到信話買曬？

申請編號w1x1638
選樓次序ws00002x
係咪好大機會
已交文件
單人排白表
等揀樓信？

今次比2班人抽。對第一班入紙唔公平
本身都難中。依加重撚難中
個pool 再大左。政府又搵多啲錢

減價係好事, 之後仲有大把機會, 不要灰心

最慘係中38 空歡喜一場

係中左 不過無咁快到你揀
同埋到你揀會得返東涌開放式

重建 綠白長最快起碼都派兩三個禮拜
綠白家又最少三四個禮拜
你問ws gs應該有水晶球都答你唔到
不過gs ws就肯定唔係3月既事囉
上次2千幾伙都揀左兩個月
今次4千幾伙
你咁快問幾時幾時房署都答唔實你啦點答呀
總之到你揀之前7日先會出信俾你啦

想問一下，今年18歲，本身同老豆老母住公屋，老豆戶主
黎緊如果買居屋既話老豆諗住加我個名上去
但係咁我係咪以後唔可以再用個人身份買居屋
如果我第日再買私樓 係咪無左首置印花稅優惠？

如果間居屋有你名。你唔可以再買居屋都唔可以再申請公屋。

X得咁少，同自爆冇分別

呢到比講綠置居嗎？

你開個綠置居啦

ge4xx 唔知幾號先有信收

收到揀樓信喇

巴打咩號碼

後你百幾個,你諗住揀咩?

GE000035

啟德2房，冇晒就南昌

希望你快D收到,之後到我

估計要月中先到我揀

唉,希望仲有好少少位GE南晶2房比我揀啦

3月4塊揀樓

咁樣睇綠長同白長都要簡 個零星期有多

想問會唔會sms通知？

冇收到

頭先去大貓問佢話要做壓測

如果我係綠表申請者 申請表上面有老豆老母
而本身張公屋屋契 老豆係戶主 亦都有老母同我個名

間居屋係我自己供 兩老都唔介意只係落我個名
請問揀樓嗰日，老豆老母需唔需要去？
因為佢地行動不便，去的話有啲麻煩

另外想問下，自己需唔需要搵律師？

打電話去問啦
呢啲情況連登仔答咗都唔好信啦

想問果日幾點要到？

9am

係綠長定綠家？
填表果陣邊個係填做申請者？
房署會有律師 你唔一定要額外再搵

呢個case 好有危機喎
父母係公屋戶主 抽緑表要交返間公屋出嚟？唔係咁嘅咩

巴打我係we5xx仲有冇得揀南昌or啟徳？

寫左老豆老母公屋有名，肯定要交番間屋

如果靠一個供突然有日供唔到就齊齊訓街

再申請公屋都係唔比的

係
不過佢無寫話佢唔交嘅
佢講緊落業主名問題姐

如果用左綠長一定要落埋老人名

thanks 我都收到信 下午2:30
係唔係揀左先去銀行開本票 因為下午先開始會唔會黎唔切開本票

真咩？

白表、綠表人士輪流揀樓

在揀樓日期的個別揀樓時段內，在所有申請人士登記後，會按出席者的揀樓次序，以1位綠表及1位白表申請人士的次序排列，並按此次序安排選購單位。如有超過1名申請人士同時揀選同1個單位，則按有關申請人士在該揀樓時段經登記後的揀樓次序選購。

如果申請人士在指定時間前往居屋銷售小組，但在有單位可供選購的情況下未有揀選任何單位，會被視作放棄選購單位。申請人士揀樓後，須即日簽署買賣協議。如已選擇單位的申請人士未有在揀樓當日下午5時30分前返回居屋銷售小組簽署相關協議，會被視作放棄所選單位。

成功揀樓的申請人士須於居屋銷售小組辦理簽署買賣協議手續時，帶同相當於樓價5%（綠表）／10%（白表）的銀行本票，本票總數量不可超過3張，抬頭人為「香港房屋委員會」，用來繳付定金，房委會並不接受現金付款。

4. 成功揀樓後如何安排按揭？

利用綠表購買居屋，不論是申請新建居屋或從市場購買二手居屋單位，由於有房委會作擔保（設擔保期，以首次出售起計25至30年不等），最高可承造95%按揭；而白表買家則最高可承造90%按揭。

房委會訂明，買方須先確定本身獲得按揭資格後，方可辦理購樓手續。 買方簽妥買賣協議後，若需藉按揭貸款支付樓價餘款，應前往名列於居屋銷售小組公布名單內的銀行或財務機構，以房委會指定的特惠條件申請按揭貸款。

剛剛都問咗做中銀嘅朋友：

🏘 按揭

請提供借款人的﹕

1) 身份證
2) 地址證明(最近3個月)
3) 最近3個月的薪金的銀行月結單(可顯示入賬紀錄)
(如固定收入請提供近3個月，非固定6個月)
4) 最近3個月的糧單(2018年11-1月)
(如固定收入請提供近3個月，非固定6個月)
5) 原有物業出售之律師行文件。(臨時買賣合約)或供款表(payment schedule)
6) 其他個人債務資料，如私人貸款等(如有)
7) 稅單
😎 MPF(如有)
*如無帶可後補😊

巴打我係we5xx係咪要到3月頭月中先有信收？

想問下揀到/想揀/發夢想揀南昌嘅巴打們
有得揀你地會揀邊座、咩座向？
好多內園景

E、D座，西南

Thx
我自己係申請者 (清拆戶)
打極個電話都話繁忙
問返自己個屋村辦事署又叫我問返銷售小組
唯有用1823個app同埋今日繼續扮工打電話

希望仲有南昌2房高層D

開銀行本票總數不超過港幣十一萬八千（不超過三張）意思係可以開3張本票 每張最多可以十一萬八千定3張本票加埋不超過11萬八千？

有6樓以上都可以了

重置戶
買三房？
我唔知重置戶玩法係咪一樣
如果係跟返綠表玩法
除左綠長
其他應該都係淨係申請者去就得
不過打上去confirm好啲

當你買280萬樓
你要118000本票(1/2/3張加埋都得)再加162000支票

唔該晒先
諗住揀啟德2房 樓下係地鐵站好吸引
當然自己有考慮到2房都夠屋企人一齊住先揀呢到

thanks 啱啱有房署打黎解答話 本票要開最少11萬8000 無上限但網上寫不超過 唔知點算

其實有冇得本票直接開夠首期個數??

房署職員話 可以開定首期數嘅本票 揀完如果少左就用個人支票補番 多左嘅話就按揭做少番多左嘅部分

有冇手足介紹去邊到做按揭rebate得最多同個rate靚d?

有冇WE3XX到5XX收到揀樓信等死人

少年, 等多一二日, 3月6已經去到4XX

白單最快起碼要4月啦？

打去仲未有揀樓日期,好撚慢

我估4XX係白長
白表會有人DQ
綠表少

Hk discuss 有人話：

3月6日：叫到GE215, WE382

想知邊到有消息話去到白長4xx?

希望大家多d交流消息

WE5xx苦等

Sor,睇錯左, 原來都係3XX

唉,睇黎WE7XX揀,到未到GE5XX揀, 1比1好公平

GE 1XX
未有信

GE100幾都未有信,唔會掛

星期一收到信
今日收到sms
要開定本票

房屋署已郵寄揀樓信邀請你於2019年3月4日上午09:00前往樂富居屋銷售小組選購居屋單位。請帶備銀行本票及個人支票於當天15分鐘前出席

大家會揀邊間做按歇？
係咪好易過壓測

巴打見你排得好前, 心儀咩單位?

其實諗緊如果有綠核轉去綠置居
會唔會影響白核簡樓次序？

唔會,
因為白核簡樓次序條隊都跟白核既人排,
綠核小左人, 只會影響到排得後既綠核會快D有得簡樓

其實揀樓次序個number係咩玩法？CM1 GE1 WE1 之後係CM2 GM2 WE2定GM 1 WM1先?

伸手一下，想問GM0005xx 有無機會揀到長沙灣2房

係都比我GE5XX揀左先

CM1-CM150簡曬之後先到 GE1 > WE1如此類推,之後先到GM1 > WM2

凱樂三房

之前有爸打分享，比揀樓紙銀行可免手續費，有冇爸打知呀？

- [ ] 揀樓程序如下

講下揀樓日程序，當你獲邀請揀樓，房署會發信(黃色的信紙，顏色可能有變總之就係果張揀樓紙)給你，講明幾號幾點同邊度揀樓，帶埋黃紙及住址證明出席，申請人必需親身出席揀樓，其它在申請表上的人士如果想做埋業權人也必需親身出席揀樓，揀樓當日早少少去到就得，到時會按排入房報到。

入房前請先去一去洗手間，之後聽簡介，內容大約係注意事項，聽完就等叫號碼，簡介房仔周圍會有電視即時Update邊啲單位被選擇，情況好似戲院揀位買飛咁，叫你號碼後會去另一間房仔揀樓，請注意:你只有大約一分鐘揀樓，請之前做足功課。

揀完樓會有張揀樓紙，內容大約係你揀咗咩單位，售價幾多，折扣率幾多等等，綠表最少5%首期，白表最少10%首期，呢個時間通常已經去到下午，跟住當然去買本票，樂富揀樓中心對面就已經係銀行，俾揀樓紙銀行做紀錄就唔洗俾本票手續費，食個lunch之後返去交本票。

交完本票等入房見主任，這是最後審查階段，要確保你買樓前仍然符合購買資格，會有一堆聲明和表格要填，事前記得做好功課，計好晒數，一切順利既話就簽臨時買賣合約，之後會有張飛仔俾你，話俾你知幾時返去攞文件，走得。

整過揀樓程序有快有慢，有人半日搞掂，有人要全日先得，視乎有幾多出席揀樓，預鬆少少時間會好啲，最好預全日。

白單38 237 好似好後

等今日揀樓巴打上來分享下個程序

後你小小 如果有得要就好

等更新

樓王極速被揀！52折居屋首日揀樓 逾百銀行職員搶按揭客

市價52折推售的新一批居屋3個屋苑今日起揀樓，房委會今日邀請超過100名申請者到樂富的客戶服務中心揀樓，並會分四個時段進行。不過準買家未揀樓，各大銀行已派出逾百名職員在樂富中心門口準備「搶客」，勢掀起一輪按揭戰。期間有銀行職員更一度進入中心，被職員請離場。早上9時開始揀樓，未到10時，468萬元的凱樂苑樓王E座3917室已極速被揀。該單位是一個實用面積約629呎的三房兩廁，有海景，呎價為7,440元。

有職員直言，「未試過咁墟冚，（銀行職員）仲多過來揀樓嘅人！」部分職員更穿上寫上「按揭專家」的紅色外套。

房委會提醒，今日出席揀樓的申請者，須帶備由房委會發出的選樓通知書；綠表申請者須攜同總數為HK$59,000的銀行本票，白表申請者須攜同總數為HK$118,000 的銀行本票，以繳付所需定金。若上述本票金額不足選購單位樓價的5%（綠表買方）和10%（白表買方），定金餘額須即時以個人支票方式繳付（不接受現金付款）。

白核2550係咪唔洗諗？依家為咗間屋好慘好徬徨

有無人知GE寄信寄到幾多? 我GE3XX 日日開信箱都好似仲未收到

你打上去有時間揀樓未？

邊個巴打買左?

1. 首先 一堆人係約定時間前三個字 排隊入一間房睇powerpoint （排前排後無所謂）

2. 睇完之後 就真係跟返number排入去揀房室

3. 揀完房 就會俾張紙你簽 上面有寫埋幾錢 印花稅幾多

4. 之後就出去一啲櫃枱 有職員幫你搞嗰兩張支票（本票+個人支票）

5. 搞完之後 要同佢地約時間簽買賣約（咁岩撞正lunch time，要約lunch 後）

6. 未知 仲等緊

Sorry for 1999

暫時睇 六七成人揀長沙灣 其他揀啟德 東涌未發市

Btw 勿相認

巴打印花稅係用樓價幾倍計

張紙有寫兩個數
一個寫六十幾萬 另一個寫十萬頭
我都唔知點計
佢話想知就要打去稅局問

最後選咗咩單位？

六十幾萬
巴打你買邊度幾房?
白表?
2. 睇完之後 就真係跟返number排入去揀房室，想問下同一時間有幾多組人揀? 鬥快揀?

啟德兩房 唔係好高層
詳細就唔自爆喇

揀長沙彎嘅比起我想像中多

唔知係俾邊個數 定兩個數都要俾晒 我都唔知
零概念

綠表

同一時間大約二十至三十組 有啲人好似no show
跟次序入房揀
「應該」係前面個人揀完 先會俾下一位入去 有幾個櫃枱招呼你地

好想知個稅點計出來

咁都好D
起碼唔會同一時間俾人揀左
係唔係限左幾分鐘內搞掂?

好想快啲星期一去揀高層三房

good news
留返啟德2房俾我

俾你參考下

印花稅估值 * 0.03 （或0.15）分別得出兩個印花稅

而印花稅估值 / 售價 = 1.2296...

我睇自己份野計出黎 可能計錯架

詳情請致電2594 3202 / 2594 3168

咁佢又無講限時 我入去之前已經諗好晒 一坐低就講要邊個

入去之前都會有啲螢幕 俾你睇下啲單位賣成點

Good luck
我見其中一座 某個單位俾人由高層一直掃落去 掃咗十幾層
我無睇過長沙灣啲資料 唔知邊間

Good luck
幾時揀

咁多銀行職員
姐係唔洗理壓測啦

有意長沙灣兩房 有冇巴打有最新售樓消息

爸打有冇留意到三房還是兩房？

有排未到我
想問下有冇限一定要申請人+長者入去？
家屬陪佢地入去得唔得？

香港01

印花稅係唔係即時要比？

Blk E room 17頂樓到20都無晒

巴打 想問下本票係帶定去定係揀完樓先去買？聽日揀樓 好緊張

排GM21xx, 依家派到幾多？

可以家屬陪埋 唔會趕你走

帶定去 再加張私人支票 到時填銀碼

3房向海
俾我都揀

之後會約你上律師樓 到時俾

最熱門係呢兩個單位

長沙灣3房，然後啟德2房，正常都係咁去

東涌啲大單位，有冇生意

無

東涌係咪無人問津？
Wm 16xx 有無機？

唔係潑冷水
但前面個單會德豐盤係我公司job
睇佢個積係完全擋曬凱樂個海景
得最近南昌站近海個支樓先會望到海

20-30樓應該GG
但佢地要3房冇計

啟德683
長沙彎2522
東涌1226

單位

2018同2017申請需知入面付款果part係改左嘅
可能今次真係要本票加即場開cheque
等流程走得快啲 先做到百幾個一日
最好帶定本票 支票簿啦
穩陣啲

正解

啟朗苑啲名好奇怪，得A座凱碧閣好似正常啲

唔該巴打
有機會問清楚印花稅會點計
唯一想知

啟朗 定 凱樂

凱樂，打錯佐

佢應該會叫我問稅局
俾咗張紙仔我

原來個數未update
我以為係揀剩嘅數量

理得佢叫咩名， 佢就算叫屎尿屁， 大把人都爭住買啦

凱旭唔錯丫

凱莎係咩玩法 真心唔識欣賞

同凱薩差唔多音啫

搵到張一點幾果陣

巴打有冇講啟朗幾時入伙

計過數
要睇到海
一定要高過33/F
凱樂33/f=對面私樓個roof

對面酒店呢？好似矮D?

一個月內 會有律師通知

通知後十四日內上律師樓搞手續

之後就應該入得

唔該巴打咁叫屋企人去買左先

之後揀樓嘅巴打 諗定垃圾房隔離 或 低層

即係3月應該可收樓
知唔知支票可唔可以家屬寫？
唔一定要申請人寫？

揀樓信都未收到,打電話去有時仲要搵唔到我資料

啲重建戶咁疊水月供都兩萬

可以

但唔可以公司支票
但唔可以公司支票
但唔可以公司支票

啟德定凱樂？

啟德
不過凱樂應該同一情況

星期一先揀到 係唔係就會咁啦

巴打想揀啟朗 定 凱樂

啟朗 2房 5樓以上就得啦

其實真係唔洗J海景, 遲下咩都block曬你, 你38樓以上另計

後生多數會要-啟朗
老一輩會要-長沙灣

利申, 個人傾向啟朗, 前景+規劃+交通完勝

小弟傾向35樓以上望海三房
主要想望到個海少少就ok
只係估唔到e座咁誇張

頭兩日全部重建戶？

有冇巴打GE200之前

而家三房真係無咩希望

我GE35星期一

巴打星期幾揀

巴打低層三房會考慮？
定要高座480或450尺？

星期一

我一家五口
我想高層兩房都殺
不過老人家覺得大啲擺多啲雜物
同埋兩房間多間房會冇咗半個廳
想低層三房都去馬

一家七口

一家七口、三代同堂居於美東邨的楊先生，因受重建清拆計劃影響，成為首日揀樓的準買家。他說，為了揀得心頭好，除了多次到屋苑地盤視察，更羅列多個心水單位。他指，自己的籌號排第29，故心水單位有29個，等候揀樓期間非常緊張：「見到頭十個（心儀）單位畀人揀走，內心好煎熬…手都震埋！」最後成功以約460萬購入於凱樂苑D座39樓04室單位，可以望到海景。

他坦言最想購買「樓王」單位，雖然最終無緣，但仍能揀到喜愛單位亦開心興奮，可以一圓上車夢，「喺香港上到車可以一勞永逸。」他更指上車後可免去定期被房署抽查資產的麻煩，改善家人居住環境。由於凱樂苑對出海濱位置，是「地王」的地盤，日後海景或受阻，他坦言「都預咗，喺香港地你今日有海景唔代表聽日有。」他稱已繳付5%的首期，日後主要由夫婦二人供樓，預計每月供款約2萬元，「都吃力㗎。

月供2萬,, 真係CLS

星期一我諗仲有低層三房
自己住開高層 又唔想買低層
而家就得三個人 就算結埋婚四個人 兩房都夠
但如果有小朋友 我又覺得唔夠位
好難決擇

如果我係你，可能揀兩房
月供唔使兩萬，有剩儲起計劃私樓

Blk A Room 5 同Block E Room 5唔駛諗

諗下Room 6,7同埋 Block B

暫時都少人揀

如果你無物業 就俾十萬左右
有嘅話 俾五倍

我本身都有咁諗過
但一定買唔番呢區 所以先至想買三房

低層3房留比我OK? GE5XX

咁樣計？
唔理大細幾錢？

5XX真係機會渺茫
巴打諗定高中層兩房喇

我4xx都打定輸數
啟朗2房都唔冇

樓上講得幾好個plan,
供2房, 剩儲起計劃私樓, 一間放租, 一間自住

供3房真係唔使諗有錢剩

有南昌2房都滿足啦

Sor 呢個數係我揀嗰間為例（售價360萬左右，印花稅估價4百幾）

一樓你衝唔衝?

其實長沙灣個位有冇人夜晚去過果頭? D人話好臭 真定假?

明白
即係2房冇物業就稅大約10萬

1樓唔要啦~而定咁多人日日跳樓,跳正我出面咪食屎

準確啲講就12-13萬

唔該
即係首期連稅3x萬

想問下今日個流程 除左交黃色申報表之外 仲有無要再交咩資料或者等主任審查之類的程序？定選樓後比錢 錢買賣協議之後走得？

巴打
綠表揀樓當日仲要唔要審查D咩？
申請人+長者帶揀樓信+身份證就ok?

我就咁跟返揀樓紙講嗰啲文件就得
佢都無查我啲咩

排隊選樓
俾首期（本票加支票）加簽約
走得

不過搞咗我六個鐘

佢會問你申請表上面嘅資料 而家仲係咪無變
我自己就無俾人審

點解要咁耐？邊part最耐？

即係老人家都要留6個鐘先走得
有冇得早D俾老人家返去休息
留低申請人

12點幾 揀完樓
應該係office啲人要去食飯 叫我2點後先再返去簽約
跟住等咗幾個字 入去又搞幾個字
簽完之後 又叫我一個鐘後返黎拎返啲文件copy

唔知長者可唔可以早走

本票係咪一定要開定？揀完樓再去銀行開本票得唔得？

thx巴打

佢有個powerpoint 都會提到 叫你開定張本票先
無嘅話會叫你搵屋企人出去開咗先

所以唔好搏啦 跟佢指引開定一張 另外帶多張私人票去寫

有冇揀咗凱樂E座 D座 知道幾月收樓

同埋銀行排你前面既人 可以搞好耐好耐
早兩日我去拎 4點3搞左成個鐘先拎到張本票

房署啲人話
今次啟朗同凱樂係現成樓
28日內已經有律師搵你搞手續 到時就拎得

啟朗應該3月搞掂
凱樂A座已搞掂
但B-E好似要年尾

凱樂唔係得A座搞掂咩？
其餘4座要9月30先得

上個星期去實地睇凱樂苑，A座已經準備好曬，其他座數窗都未裝，地下閘欄都只係用網圍，有趣地方係凱樂需要㩒密碼進入屋苑

入村都要密碼咁嚴密
Btw房屋署幾時更新賣樓情況

咁得意 竟然有22個人揀東涌?

可能喺果頭返工

網上宜家睇到？

更新佐啦

啟朗苑

凱樂苑
C座暫未有人購入

今日E17 D4
聽日到E4 D1

巴打幾時揀？心水啲咩？

d4 d1

3房去得好快

星期一
三房高層(而家無喇)
D4 ＞ E17 ＞ D1 ＞ D4
之後就兩房高層
A18 > A13 > E3

不過可能最後三房低層都要

今日有幾多人揀左？

120

5xx應該冇高中層

想問如果白長有人缺席
係咪簡樓日子拖至直到650個單位簡哂先到白核

銀行都做到咁核特

因為今次d樓貴，仲要現貨，咁fatfat係人都去爭客啦

我見到有個阿婆俾6,7個專家圍住 耍手擰頭都跟咗勁遠

做到成個aa咁

師兄可唔可以介紹係邊間？

選樓果日住址證明帶申請人自己嘅就可以定要帶埋長者架？

GE5XX今日打去仲未有日子揀

打咩電話?

GE3XX , 仍未安排簡樓日期

都冇人揀，block b 28樓上係冇13、14室架

一樣 GE3xx 完全無消息

希望仲有啟德高層2房
計過條數,我前面最多都係得150個重置+300個綠+300個白, total=750, 當你一日100個1日, 750/100=7.5日, 琴日開始簡樓, 一個星期前通知你簡樓, 即係理應下星期一要收到信啦

老老實實 2房的話 高層就應該無咩機
反而諗定 如果得返 低層+內園景/垃圾房 接唔接受到

我想問白表普通家庭第二nunber 有冇機？
如果可以揀樓，係咪電話通知？

［member]
中銀
問過個中介，開賣佢都有請人去樂富搵客唔做咁高，得返0.1rebeat
各位爸打要試下R佢地高啲回贈
[/member]

2.1%rebate 2000cash 500coupon <<仲有冇?
你意思係0.1rebate from agent?

啟德中低層都接受到既, 因為得三棟, 唔算太密

好似唔係好多人買喎，希望GM 2550有機

每日120個
中低層我殺呀

咁都叫唔多人買

【新居屋】首日賣出98個單位 凱樂苑最搶手 東涌裕泰苑零成交
房委會安排新一期居屋中籤人士今日(28日)開始揀樓，房委會指，首日揀樓共有102名綠表人士到場揀樓，並售出98個單位，當中以長沙灣凱樂苑最搶手，合共售出68個單位，但東涌裕泰苑則無人問津。

睇房署個網update 東涌賣左2X個wo

本身無嗰個單位賣

原來係咁

香討有人post左相
今日三房繼續熱賣

好正常

三房得返好少

we23xx係唔係可以睇定樓

大部分人都應該係咁揀三房
首選係高層E17 次選D4 之後係D1
最後既E4應該一陣都無埋
星期一早上得再順呢個次序搶埋低層

我星期一朝早
就係打算咁

你好過我小小
我中午應該頂多得番1-4樓

一家四口唔要間房
如果唔係 兩房高層都要

我都係咁打算咁
其實兩房有需要都間到三房既
不過個廳會好細

唉...幾時先有信

我都係星期一先收到

我打去問仲有冇日期資料,你起麻比個時間我呀~~~~~

而家除左E4 其他三個都係得返6，7樓以下

但係回贈到咁盡會借唔足喎....
比尾數果陣要拎多幾皮野出嚟

咁都好既
星期一早上揀埋走呢堆
我疊埋心水要兩房

唔明丫師兄,求講解

我頭先同朋友去咗銀行聽，佢地話因為金管局限定左上限係貸款額嘅1%，所以任何超過貸款額1%回贈全部都要喺貸款金額度扣返。

例如:
買入價4M, 借95% 3.8M, 回贈2.1% ($79800)
佢實際可以借俾我嘅金額係 3800000-79800= 3720200

咁變咗去律師樓比尾數時候，除咗俾10幾萬印花稅之外，仲要攞多差唔多成八萬蚊出嚟，嗰日要比成20幾萬....
我朋友冇咁多錢，所以就應該會要1%算，乜都唔使扣仲好啦

其實我對按揭都係乜都唔識

呢個case的話 咁其實同一開始首期俾20萬+79800
然後借3720200有咩分別?

btw 我都搵緊按揭agent 係咪推介星xx

係呀要扣減
不過冇所謂，當供少一年息

咪即係我比20萬首期先，然後佢又俾返我咁解
仲要之後冇得借返....居屋加按又要額外批

我既理解係借少咗=比少D息

啱呀 月供又少啲啲咁

今日3房去得好快

打去查揀樓個電話server死撚左,好撚費

點解有兩間東涌二樓比人買左

會唔會放返啲高層三房出嚟

仲要係低層
睇黎要最平

岩岩打電話去check左, 真係11號先有得簡樓, 利申: GE3XX ,勿相認

師兄點打咩電話check到？we5xxx真係等到天荒地老

房委會會按收到申請的先後次序，盡快及於攪珠前以書面通知申請者其獲編配的申請編號。 你亦可致電「居屋銷售熱線」2712 8000

有無巴打知道係唔係可以用2張本票俾首期？ 多過10%都可以？定本票一定要11萬8啱啱好 唔可以超

佢話8號揀啊但仲未收到揀樓信喎

Ge3xx都要11號⋯點解去得咁慢既

師兄WE幾多？

WE55X

又話7日前有信寄嚟8號揀樓今日收唔到信

新手一問：如果層樓市值三百萬左右，綠表申請俾5%首期，之後分廿五年供

每月要供幾多錢到

想問問 係長者揀晒1300先再到家庭揀？

好難喂埋入你個口
自己搵按揭計算器計
利率用住2.375%

姐係放飛機個d都唔計？

We5xx 8號
Ge3xx 11號

睇黎我we7xx基本上都實有得揀

網上有好多按揭計算機, 自己上去計啦

總之要有1300個人揀到樓買到樓
先到下一個組別

打左上去
原來已經有揀樓日期了

師兄你7 幾多?

我GE4xx 未有日期

點解白表去得咁快

應該好多人DQ

dq晒？

其實綠白揀樓人數一樣嘅唔使擔心

7百頭

ge3xx vs we7xx
即係dq左差唔多一半人
真係好多on9仔亂咁申請

咩叫去得快
每日揀樓人數一樣
係多dq

照計條數下個星期一二 一定有消息

幾號揀樓？
利申：WE10xx，想預吓自己有冇機會/幾時收到揀樓信

咩情況會dq

鄉土個邊 we71x 11/3 12pm

白長就多數係唔俾證明文件/父母健在但係祖父母同個孫一齊申請

非核都去申請白長 實dq啦

仲有白表要入息審查
實有人唔交、唔合資格
仲有人淨係擺父母其中一個入表 因為另一個有樓/爆資產
仲有好多 見過香土有人想申請白核但惕左家有長者
呢啲全部都會dq

邊到有得睇白表去到咩號碼？

11號
我覺得有機掹車邊揀到
鳩計而家dq應該多過40%
當你1050x60%=630
有嘅可能15,18 號揀

無官方公布話去到幾多
呢到巴打就8號we4xx 11號we7xx

有機會，放心

Thanksxx係細過50
而家怕希望越大失望越大
睇鄉土話舊年到10xx收到揀樓信但家有長者到94x就夠數
收到信都冇得揀好驚自己係其中之一

Thanks連登有愛

舊年得300個quota
同埋我計果個數係保守啲咁計嘅
我覺得係大機會
做定準備同keep住打上去囉

希望白長綠長巴打快d簡到心水單位

簡完快d到白核

快極都四月中至尾

有冇白單簡左樓？

前面人地答你咁多次都唔明

希望白單都係咁dq人

利申 38排13xx

想問問資產審查幾時做?
下面既數字係適用於今次?

我都想問
差500蚊就dq
雖然白單都係無份爭

因間on9到攪掂曬所有野 最尾衰審查就真係on99

想問信貸評級會唔會影響到問銀行借錢？

想問如果我參加左家有長者計劃
我係第10個Number
我係咪可以早過第四個Number揀先

抑或

如果我參加左家長者計劃
我係第四個Number
就可以係第4個number嗰400個入邊揀先

有無揀左凱樂A座既朋友
幾時會收到信簽約

個遊戲根本唔係計number

重建戶》所有白長綠長》所有白核綠核》所有單人
即係假設你單人抽38號0000001，都要比所有前面所有組別簡曬樓，剩番果400個東涌1房先到你

白長幾多號， 1200內都有機會2房

想問下有冇買咗樓嘅巴打知唔知厘印費係樓價嘅幾多%？另外邊間銀行做mortgage係最優有冇巴打可以分享一下

白表家庭係咪冇咁快有得揀
wm 6xx

就係冇長者

啱啱係舉個例，我係第五個號碼，冇長者
咁係咪即係機會唔大

印花稅係揀個日即時俾？

講咁野都唔知你up嘜鳩
一係你直接講你wm幾多啦

點解到呢刻， 都仲係咁多人唔知個遊戲玩法

所以咪DQ左4成人, 個個亂咁入紙申請

後期白表家庭dq同放棄既人多唔多？
重建quota用唔曬會留俾咩隊既人？

本來仲想三月十幾號去旅行

我見上面有人話白表會比人DQ，係咪去到揀樓嘅時候都係未過到入息審查架？ 即係有可能去到揀樓個日先知揀唔到樓？咁如果係之前交齊曬所有資料，包括補交資料，係咪即係話過咗入息審查架？

你講得岩， 律師樓搞好曬文件上埋樓先好露械

有得去揀就過左
佢地係審完先會保留你個號碼

唔該巴打

新居屋d料差到嘔，少少聲都聽到，撞正樓上果個傻既，你唔洗旨意有一日安寧
比我揀過我會買村屋

利申：上年果期，住緊，日日都好燥底

正路係好過出面部分私樓嫁喎

我識個老闆有一個鋪3層樓加兩個車位都去申請白核, 佢講話自己次次都入表, 次次都冇運抽唔到, 我費事篤爆佢

最新長沙灣成交167個
啟德64個
東涌2個

上網有新聞講最近果兩期都好差
我自己住緊覺得同以前住公屋冇分別，都係聽到樓上d行路/搬夜聲，加埋唔知邊到黎d機器(低音) 既聲，根本訓唔到

我住緊14年果期（元朗荃灣青衣大圍）
又冇你呢個問題，但搭lift有聽過人講話樓上好嘈
會唔會係裝修問題

有兩個關鍵日期，交表前同選樓
兩個日期都要過到審查不過選樓前未必會再full check

點解GE4xx仲未收到信

組別之間分開排隊，係咪代表其他組別既人無論有幾多人dq，只要相關組別既人一日未選完樓，都唔會有剩留落下一個組別，咁白單基本上咪就係得200個位，想選到樓只可以博 自己個號碼 - 200既人放棄/dq先有份

突然明個game點玩了，原來係咁難

所以家有一老 如有一寶

抽房協D好得多 1組10個唔同組別 單人唔撚洗揀賣剩蔗

所以白單只會買到東涌開放式
但好多人申請果陣都唔知

依家好多人，40個家庭

係，如果你no.好後介乎於有同無之間，就要期望前面唔好發癲有2房唔買買開放，因為後面既人會要咗較好既單位，少好多人放棄

CM
GE31-40
WE50-86
DQ咗好多

dq咗幾多成人到?

DQ係直接買唔到? 已購單位果度有無郁動?

今日40個家座
我估DQ咗今日兩成掛
白表number跳得比較多

巴打入到去揀啦喎? 祝你好運!

已揀樓同登記，等簽約同交支票

最少都4x%

Dq係直接無得去揀樓

補充CM得一個
唔知綠表GE31,32定白表有一個南亞家庭

巴打揀左咩單位

跟本就係留一手比發展商賣劏房盤~

恭喜巴打

幾時到wm

但唔係話你想抽就抽
房協下個盤最快都2,3年後

爸打你幾號揀呀

綠長都有DQ?

WE5XX打上去仲未有安排揀樓日期

恭喜 係咪12月收樓？

應該唔會
我we7xx 11號揀樓

12應該係附近設施
剛剛睇房署啲片，關鍵日期冇變都係9月

唔會掛.....有冇其他巴打都收到?

可唔可以分享下成個流程係點

鄉土好似派到8xx
會唔會dq左

佢會讀兩個編號第一個會講埋揀樓日期
第二個就話未有咁

我就係讀完我2組,之後話未有安排揀樓日期

如果巴搞掂可唔可以分享下要用幾耐

幾時知有無俾人dq?

當

咁你打上去問下啦
我信都收左

打27128000都冇人聽

唔係有得打去問嫁咩
之前審查你個case果個人會答你主任批左未 有冇保留你個number

之前見主任，佢話要睇上面信唔信你，我少咗一個月糧單，用transaction 代替。。

見主任要再做d咩？

你見果位應該未係主任 我估上面果個先係
你見果位應該會知最後批唔批
我都係打電話比佢 佢先同我講有保留號碼
我係你就而家打過搵佢

打左上去1823
佢話3月11揀樓去到GE409,WE7XX渣禾

巴打想問下，本票同支票係咪一定要業主本人？ 老人家冇支票戶口

呢個唔清楚
穩陣可能由同住嘅家人出都得掛

佢應該話到俾你聽你個application仲係咪valid

話唔到比你知仲valid, 不過呢家先派到ge409,唉

但你唔係we咩

Ps.綠長

你第二個號碼排幾多？

是咪每日安排兩個時段揀
每個時段綠白各30人？
即係每日120？

巴打們 其實用自己律師好d定房委律師已經足夠？ 房委律師平過自己搵好多？

自己on9 打錯,我係ge5xx

我4xx都未有，放心

巴打知唔知律師費幾多？

巴打, 印花稅會唔會係當日比埋?

打左去,今日派到去409

即係聽日派到我

thanks巴打

朝早一開始已經有好幾間啟朗比人揀咗

8千幾

其實按揭搵中介會唔會有咩伏野？

新post

Bro我同你差唔多number
你收到信未？

今朝第一輪簡完了
睇住一半人都係簡啟德

E座高層三房上星期五唔係冇晒喇咩？

向內有

我今朝第一輪都係簡左C座啟朗
諗起A座31層樓2架LIFT就硬左 C座都係2架22層

貪3房簡左凱樂苑果D第日可以慢慢享受西/北風果陣食垃圾處理味

住緊海麗唔覺有味

992

993

994

995

996

997

巴打wm幾多？我50都未有信

998